\documentclass[oneside,12pt]{article}

\usepackage[slovene]{babel}    % slovenian language and hyphenation
\usepackage[utf8]{inputenc}    % make čšž work on input
\usepackage[T1]{fontenc}       % make čšž work on output
\usepackage[paperheight=29.7cm,paperwidth=1cm,top=3cm,bottom=3cm,right=2mm,left=-2mm,heightrounded]{geometry}

\newcommand{\Title}{}
\newcommand{\Author}{Jure Slak}
\title{\Title}
\author{\Author}
\date{\today}

% \pagestyle{empty}              % vse strani prazne
% \setlength{\parindent}{0pt}    % zamik vsakega odstavka
% \setlength{\parskip}{10pt}     % prazen prostor po odstavku
\setlength{\overfullrule}{30pt}  % oznaci predlogo vrstico z veliko črnine

\usepackage{rotating}

\begin{document}

\thispagestyle{empty}  % ta stran prazna

\begin{turn}{90}
  Jure Slak
\end{turn}
\vfill
\begin{turn}{90}
  DOKTORSKA DISERTACIJA
\end{turn}
\vfill
\begin{turn}{90}
  2020
\end{turn}


% text here

\end{document}
% vim: syntax=tex
% vim: spell spelllang=sl
% vim: foldlevel=99
% Latex template: Jure Slak, jure.slak@gmail.com

